值得恐懼的，就是恐懼本身 - 林夕

值得恐懼的，就是恐懼本身 - 林夕

(資料圖片)

不是怕老鼠，就是怕蟑螂，不分男女。

早前本欄《為什麼是曱甴》一文見報後，有怕蟑螂協會永遠榮譽會員之妻發簡訊說：「你好勇敢啊。」她說的勇敢，大概是敢於把「曱甴」這兩個禁字在鍵盤上打那麼多次。

是，我現在膽壯了，在陽台上發現有蟑螂屍體，竟然仔細看着牠，為牠默哀。對，自從抗爭者以致市民都給港警及五毛小粉紅，一律稱為曱甴，就沒那麼怕了，甚至生出悲憐的同情心，銳變成小強。暴警再暴虐下去，可能連cockroach phobia也會痊癒。

從佛家「無分別心」，破除「我見」「見障」開始，試着對「曱甴」這種生物的色相看成蛋白質、細胞、角質等等等等剛巧混合而生成的昆蟲，跟蝴蝶、飛蛾無異，從「色」入「空」，也是一種情緒的修練。

又剛巧，蘋果報導台灣曱甴達人教師，他形容曱甴黑中帶黃的斑蚊很美麗，吃相也很療癒，手腳不動，只動口，簡直是「華麗的進食秀」。天啊，以上，不就是很多人怕曱甴的原因嗎？這不只是各「花」入各眼，看完稱讚曱甴美麗可愛的達人的訪問，就是告訴我們：「值得恐懼的，就是恐懼本身。」

情緒、情緒，多少人為情緒所累，焦慮憂鬱恐懼症尤其是恐懼，不必成為病症，每個人都有一根恐懼的軟肋。這半年來，我們的情緒都憋得要井噴，但我所經歷、我所相信，無論什麼情緒，別怕，不只憤怒是一股力量，我們雖然恐懼，就用這情緒變成強大的動力吧。

要克服恐懼，先要深入了解，面對牠們。曱甴達人教師說得好：「你看牠全身上下，有哪個構造是拿來欺負別人的？沒有！都是為了不要讓自己被殺掉、被吃掉，牠是非常弱勢的昆蟲，但為了求生存，你看牠多麼努力。」

是不是有點同情、理解曱甴呢？由恐懼演變出同理心，這就是負面情緒帶來的力量。納粹軍與納粹化的港警把自衛能力處於弱勢的人民，當曱甴辦。受欺壓者被非人化，物傷其類，曱甴跟我們一樣脆弱，但生命的韌性，小強比速龍強大得多，怕什麼？

好，如果從前那麼害怕的，因為敢於面對，都不再怕了，從恐懼中釋放，就可以用葉劉體來說：「我連捍衛免於恐懼曱甴的自由都沒有，又怎麼有能力捍衛香港的自由呢？」倒過來說，以眼還眼的話，可以當暴警暴力政權暴君就是曱甴：「呸，我連曱甴恐懼症都能克服，還有什麼不能面對的？」

是啊，連曱甴都不怕，還有什麼可以嚇怕我們呢？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

唔好意思 借個位黎
德國戰線要人

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

不過我覺得好多人唔係驚黑警，而係非人對待同埋不公平審訊，下下都告暴動謀殺

從佛家「無分別心」，破除「我見」「見障」開始，試着對「曱甴」這種生物的色相看成蛋白質、細胞、角質等等等等剛巧混合而生成的昆蟲，跟蝴蝶、飛蛾無異，從「色」入「空」，也是一種情緒的修練。